【不要讓年輕人既血白流】低調置業討論區（311）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/11/08公佈，中原城市領先指數179.40，按周假升 0.22%

上個 Post:

【11.2 港島見！】低調置業討論區（310）

Lm

成交都跌左啦
社會又亂 仲點紅？

問題係經濟下行係事實 個大環境都唔好
社會又亂 又唔能力短時間遏止暴力

請善用起底功能

堅持

買啦買啦，我都好支持買，香港樓市永遠都會gogogo，2047後都係咁話

連續兩日擺工

自住的那間樓莫輕言賣掉
8 小時前
#Hashtags
C觀點施永青

樓市反修例經濟攬炒住屋問題上車

每逢我發表對樓市前景樂觀的言論，總會受到某些黃絲的質疑。先是質疑我的言論是出於自利，因為我是做地產代理的，當然要唱好後市，這樣才有機會做更多的生意；繼而質疑我這樣說是為了貶低他們的行動成果，因為他們進行了那麼多的破壞，目的是「攬炒」，若果「攬炒」是成功的話，樓價應該插水，而不是緩跌，且有機會回穩。

我從沒隱瞞我從事的行業，我的言論與我的身份是否有利益衝突，受眾會自行判斷；而我亦會不斷警惕自己，莫被屁股影響自己的腦袋。本來，我大可以避免論及與我有利益衝突的事情；但房地產沒有中央市場，沒有齊一的價格，站在市場前線，最能掌握市場動態的是房地產代理。有關市場的訊息，無可避免要靠房地產代理來提供。如是，我才把論市視作我的社會責任，無論哪個傳媒來問，我都不會拒絕回應，由他們自己決定是否值得報道？還是應該因人廢言？

至於我是否刻意貶低造反派的革命成果，答案當然是否定的。我是最早認定這場社會動盪一定會拖累樓價的人，我從佔中開始，就用實際行動減持手上的地產投資。只是市場的實際表現與我的預判不一樣，我才不得不修正我的看法，不把樓市看得太悲觀。

現實是，最近我身邊也有支持造反派的黃絲入市買樓，難道要把他們這種行為理解為背叛革命？為了突顯「攬炒」的成效，造反派為何不號召支持者把手上的樓宇都賣掉？這樣樓市一定崩潰。現實是罷課容易，罷工難，要人賣樓難上難。

賣樓涉及的利益實在太大，即使在革命情緒最高漲的時候，一旦面對賣樓的考慮，就只能從虛擬世界回歸現實。要賣樓就無法不想清楚，樓賣掉後一家人去哪裏住？租金開支會否比原先的供樓開支還要多？會否導致每月可供支配的收入反而減少，影響自己的生活質素？此外，收回一大筆現金有何出路？放在銀行收息，會否被通脹不斷侵蝕？撥作其他投資會否惹來比持有物業更大的風險？而最關鍵的考慮是：萬一賣出後樓價不跌反升，自己會否以後都與自置居所無緣？

現實是最近十年，我身邊有不少朋友賣了自住物業之後再也無法重新置業。他們先是發覺，賣樓收回的資金只容他買回一個質素更差的單位，繼而連一個更差的單位也買不起了，只能一世交租。

因此，我認為在香港這種「上車」難的地區，一旦有機會上了車，就不應輕率落車，以免以後再也沒有機會上車。倫敦與紐約等大都會的經驗是：原有的業主一旦賣了樓之後，不少都再也沒有機會買回。國際大都會的一個特色是，當地的業主也不斷走向國際化，而非本地化。

所以我奉勸有自置物業的香港人，無論市場出現了甚麼情況，都不要輕言把自住的那個單位也賣掉。在未找到轉車的對象前，莫輕率「落車」。在香港，最難解決的問題是住屋問題，住的問題解決後，其他生活上的問題都不難解決。

多謝關心
仲未

不過AA話之前睇個幾個盤業主都肯減少少

暴大失守

好彩我母校HKU 冇被搞
有好多百年英式建築物

屌你老母仲分化

我真係唔想理咁多

一早出面喺block左
我都已經唔知佢衰乜

講到港大唔會咁
聽講西區警署唔係好遠架咋

Ricci出左天琦依d人材
今日唔攪聽日攪唔攪
歷史建築當然最好拆左佢起個新樓盤炒下夠gimmick一定賺
就叫綠祐園

屌你老母, 5毛狗

即係Kong u嘅又唔會無狗嘅
#A324咪係囉
咁做狗嘅咪認左佢囉
唔好講埋d閪野嘛

你聽日唔洗返工咩
成九點仲搞野

KongU 果堆TG點計

咁我請你盡快移民，香港唔啱你住

下次頂置咗佢

同呢個人，我割

屯門牛 一路推 一路攻得好勁

block啦，起底唔該
唔使覆

堅！持！

以後回post都要起個底先回

做乜尻d白痴咁得閒入黎出膠reply
低置咁值得覆咩

Agger

好辛苦先返到工
的士司機同我一齊搬走舊路障 搞到我隻手好污糟

中銀啱啱批咗按揭比我
現金回贈得1.1%，好差
仲要一星期之內覆要唔要
好想等埋其他銀行

申請嗰陣明明仲係1.5%回贈

返左去做狗
sor

咁要唔要offer好呀

不論大家政見如何，請關心一班獨居長者(黃大仙，楽富，慈雲山—帶)，有社福機構表示昨天已經不能送飯到這些長者家中，他們有些是不能自己進食的，需要義工協助，但因各區堵路，義工已無法到達。昨天已有長者全天收不到飯餸，現在如何也未知。

請廣傳這個呼籲，叫各位市民多關心鄰居，特別是附近有獨居長者，或需要醫療協助的人士，請敲敲門，給予他們所需的協助。🙏🙏

老公，我收到社工界回應在此:
【解毒文】今日網絡瘋傳一個有關擔心堵路令送飯服務做唔到，長者冇飯食嘅Message，由於訊息有誤而又有關社福界，一班社工火速回應：

1) 其實呢個問題不嬲都存在,唔係呢個時候,大家平時都要多關心
2) 我最近比較擔心d飯俾催淚彈污染,始終真係食落肚
3) 同埋大家都要關心一點: 長者排隊申請服務其實要好耐,有d連申請送飯都要輪候好耐
4）送飯服務大部分係送同區，係行路送，堵路唔會影響你行路。我知有少部分都要搭車，但只會係有心送唔會送唔到嘅路程。
5）送飯果d都唔係義工呀！係職員，personal worker送。盡量會安排同事送飯，安排唔到都諗下點搞
6）服務隊為咗服務對象，已經提早送及轉為外賣。同埋最近同事送飯會轉買飯盒，送完就放工，唔使拎返飯壺落黎。
7）其實咁關心長者，有冇諗過有部份送飯服務係唔送星期六、日？只有少部分會送星期六？其實如果你要關心，有冇關心過啲獨居長者星期六日係點？
8）咁關心長者，你做咗啲乜先？嚟做義工吖❤🤗

除左送飯問題,佢地有d屋企或者屋苑走廊都俾催淚彈射中。大家真係要關心下d長者，佢地吸左催淚彈會引發其他呼吸道問題。

學佢話齋，請廣傳這個呼籲，特別send返俾send message俾你嘅朋友，叫各位市民多關心鄰居，特別是附近有獨居長者，或需要醫療協助的人士，請敲敲門，給予他們所需的協助，同時對轉寄的內容獨立思考。

慘慘豬，原來我冇獨立思考過

人在大阪，本來想relax 下。。。都係狂睇FB

天佑香港

又返工

班狗係唔係都已經比人孤立
好快就會兩個圈子
之後就會有平行時空

之後幾年立法會就會出現
狗仔狗女寄宿學校、獲批出100億興建校舍

再過幾年，狗仔狗女公開証成績唔好
就整個新DSE考試出黎，本人建議令名
DOG SHIT Education

一日係狗，世世代代，永世係狗

CCL 15-11-2019 182.1 +2.7

反映早三星期按揭保險放寬後既成交

其實禁大DELAY睇黎有咩意思

好多人話間屋估價跌咗20萬

CCL170-190應該會橫行兩三年

條數點計

依家係大獲到中共唔死
香港都無好日子過
結果可以大致分為
港獨 撤中資加開軍艦封鳩住你 美國佬唔出手唔駛諗有好日子過
停火/短期勝利 中共一定秋後算帳 幾時再爆多獲香港人頂唔順會再黎過
新疆化 唔駛講啦

一路個大方向都係講攬炒
係因為香港人只有依個方法先有機會贏
而就算贏左 得到嘅係自主 自治同尊嚴 經濟係必然被犧牲

各位鍵盤戰士，今次又有機會課金，比多一個出力嘅機會自己，有能力就買少少支持保護前線
3M保護用品amazon 做緊特價同埋夠49us 直送香港，
我見意除咗自己，仲可以通知吓身體d深黃有能力人士幫手，最低消費唔洗hk400 已有2set頭罩連filter, 或者買3set 淨filter比手足更換

中碼一般男女都ok

直送香港應該係限時promotion 平時淨郵費都好很貴, 依家$200有1set, 重要直送香港，各位和理非係你出手嘅時候啦，唔好怕醜歡迎你copy 以上資料比你信得過嘅朋友，至於如何交比物資站，應該唔會太困難，就算keep住先都ok, 因為實有機會使用🙇🏻‍♂

直接販賣 ,非第三方公司出售，所以貨品100%堅野。

建議大家自行網購，分散開，家人朋友自用或捐

美國Amazon (美金)

*<<即棄口罩>>*
路人版 $40.06/10個

*<<可重用面罩>>*
3M半面罩 $10.87/個 (一般人中size)

3M高保護全面罩 $97/個 (一般人中size)

*<<面罩用，可替換濾罐>>*
3M 濾罐60926 (高階) $21.97/對

3M 濾罐60923 (中高階) $16.84/對

日本樂天 (日yen)

*<<防煙加厚眼罩，可帶眼鏡(理論上可防布袋彈)>>*
不同人不同臉型，未必完全fit

第一款 1770 Yen

第二款 2478 Yen

鎖國會因為經濟原因令國內內亂風險大幅上升
支那人絕大部分都係自私 小部分人被犧牲但攪唔到佢都唔會反
但如果鎮國令到生活受影響反嘅機會就高好多
支那如果真係想鎖一早鎖左直接一國一制啦
依家連豬肉都攪唔掂
一鎖經濟唔得真係隨時有糧食危機
早兩個月吹風開放上海 明顯就係想香港攪唔掂可以將d野shift去上海
雜種攪唔掂應該真係會鎖國 但鎖左佢同支那仲頂唔頂得順就唔知啦

以雜種嘅角度極微
以中共嘅角度遍小

支那分分鐘爆埋鼠疫就大件事啦⋯⋯

想搬入馬鞍山，海柏馬中定係新港城好

新港無得輸

但真係好細

data太小
都唔知實際影響有幾嚴重

新港4期

擺尻明係有funding 有人吹雞啦
又會係Legco講完果頭就有人出黎清

屌佢老母民鬥民條毛呀
人地果幫有保皇黨照有黑警不拘捕保證，仲有藍屍出黎做保鑣打手，咪夠薑出黎囉，之前唔撚見佢地咁勇?

希望九龍塘可以變返淨土
我由細到大都住九龍塘去又一城
而家搞到亂哂設施又破壞哂好心up

利申 今朝有份幫手搬開路障

老老實實，見到而家個社會狀況同經濟環境，買咗樓嘅朋友驚唔驚？

驚都冇辦法

反而買左樓
可以留係屋企
唔洗出街拍拖
3年後過完ssd再算啦

埋大呀

18區要人

無呀，咩都未準備
得2個月會唔會好趕

驚閪咩，樓升硬

聽日要早d起身返工

我只驚香港輸
如果香港可以贏
我輸身家都得

租 可以越租越平 如果收入減少既話
買左變左負資產 想賣都賣唔到 重有可能比銀行追差價

港股 一早唔係比香港人玩 同埋 已經同香港經濟半脫勾
你睇下d恆指成份股就知 全部大陸股 所以唔會影響到

港樓 成交極低 想跌都要有成交先跌到

total loss輸身家輸份工乜都得

有能力既咪唔驚，無能力靠層樓過世既咪驚

自由民主抗爭呢家野，有時係生活逼出黎，但有時都係因為生活好左，要追求更高層次既價值，個人自尊心又強左，搵幾廿萬一個月出街要俾啲毅進仔兇，無撚野呀嘛？

我唔勇武，但要我Reset重來我好願意，輸就係要成人世揼低頭做人，仲有咩意思？不過呢啲好睇人，有大把人輕易接受每日發生既事

我唔想去諗呢個options，至少唔會主動去諗，人一走左，一定事不關己己不勞心，我接受唔到自己做逃兵，放棄呢個咁多回憶既地方，走左既話我心入面會有條刺，就好似小學當住成班面前賴屎一樣，諗番起都會睇唔起自己

當然我呢個做法唔rational既，必要時都係要走，而家做定research無壞

香港應該絕大部份人口都係逃兵同逃兵後代，逃走一啲都唔奇

會員 #165028 - Frizzle(港豬) 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

低置小氣簿

係既，我暫時會當買一個保險
身邊大把教友同事其實早就揸外國護照，好似係香港出黎撈，呢樣野愈來愈似係必需品咁。

失業率又升，大跌先兆

hk police massacre polyu’s students

每人search 10 次， 1 百萬人就 1000萬次

明天就成全球頭條

唔該， 在google search以上字眼

是救polyu學生的一個方法

發散去叫 朋友做

出面搵命搏
做咩俾老鼠曾拉走

曾鈺成帶隊自首, 終遇POPO反口, 企撚左係到

係連約先有得平，咁點會無啦啦交吉會平比你？便宜莫貪，因小失大呀

想問如果賣家抵押左間屋去借財仔，查冊都見到，請問買呢d單位有冇風險

不篤灰，不分化，不割蓆

又有幾多人真正做到
對家就真正做啦

交大訂個陣律師樓要check 依d野

唔知有冇錯

買賣合約是業權文件的一部份, 所以正本會在按揭銀行. 但要份S&P來作什麼呢 ?

想問下換經紀係咪好仆街
跟左我幾個月經紀都無咩盤岩我
但搵到個盤係其他經紀 又肯傾到好傾錢
同左佢買好似好衰咁
但跟開個個又傾唔到呢個價錢

同公司 未睇 未簽
不過諗緊同邊個睇姐
點解同公司唔緊要？ 大家有賺？

之前幫屋企人買樓都係咁
好似有d對佢唔住

如果我無記錯見你喺其他po留言話覺得樓價會大跌？咁宜家都會繼續唸入市？

個POST成個月前出
仲未有九按個陣

新手業主 岩岩買左樓 成交埋 即刻搵左aa落廣告放租

但發覺間屋都有啲野要執漏

Eg. 鋁窗抽手要換 天花甩左少少灰

只有冷氣+抽油煙機+電熱水爐 唔知洗唔洗買家電

有一張床架 同兩個衣櫃

開始大壓力 又怕定價太高

希望好快有人租 好多野都唔熟

租？幾多成按揭？

朋友食狗乸玩到大咗肚（少甜）

弱肉強食世界 真係佢反省下點解佢無呢個盤比到我屋企

因為

我覺得唔會, 話曬舊錢都唔小, 同埋邊個比到靚盤又幫到自己傾到價咪搵邊個, 好合理者

轉AA 呢D 真係好正常
我買果陣轉左成十個都有

咁佢睇淡都可以入來吹水既，我驚佢人生安全咋。。

頂 望下個post 幾時開先啦 好耐架啦 比人推返上黎
個陣樓市的確跌緊 係放寬左九按 先升返

我做6成按 好快

依家樓市比起啱啱出9按嗰陣都跌咗啲
真係想入市可以睇吓既

個陣銀行唔做按 以為係咩事 以為有咩問題
呢家先知要下年先批

要啦 一直有睇 新手好多野問

日日睇估價 on99

八旬女子感染大鼠戊型肝炎

係，再搵距一間上去睇幫你傾

係好賤

所以我每天簽睇樓紙都搵老豆老母女友簽

CCL 22-11-2019 181.09 -1.01

[url]新裝修完成個月都有味，搞到我隻眼勁㾗。開哂窗，買空氣淨化機，仲有咩招去甲酫味[/url]

會員 #165028 - Alexander(離地) ,前稱Frizzle(港豬) 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

新蒲崗 土瓜環 紅磡

夠未呀 藍絲唔可以發言？

你不如試下加佢佣
佢幫你減到佣
掉轉頭佢賺多左

e.g.
減到10萬
佢本來收少1％＝$1,000
你獎佢$5,000元

梗係得
不過而家錢平，多數做盡有著數

唔係錢平唔值錢 所以擺係到無用 拎多D做首期唔好咩

擺錢係mortage link account 佢會照扣錢當供樓？

屌
追擊

加6800先得

我個AA成日講埋d廢話
佢話美國過左人權法樓市會升
叫我盡快入市

當然唔覺啦 都無成交

按揭用出糧戶口銀行做 咁勇

有咩問題

聽日大家早起身

好耐無入黎大家記得聽日投票希望建制大敗啦

盡投

唔可以射落海，做白票撚

投完條隊長左
咁多次投票未見過咁

下晝先搭車去

下晝驚你排到夜晚

無辦法，
不過有電話，一路排一路上網都ok。

今鋪大獲了，北角目測排隊條龍大多係中老年人

排係我後面果個同同伴講等緊 WhatsApp 俾指示

北角福建人
唔意外

0930 10.41%

一個朝早已經勁多(細細單)古古惑惑野
大家真係由入票站一刻開始已經要好細心觀察清楚周圍
每一步都唔可以含糊

1030 17.43%

香港跟本就係廢老多

票站外都要留意

住咗喺度三十年都唔知原來咁多人住喺度

大家投左票未

飲完茶就去。

投完， 邊條隊都無咩人。

出嚟投票啊

如果擔保人本身自己果個按歇係有樓收緊租，仲需要扣減按揭成數嗎？

想知

都要 總之擔保人自己有按揭係身或已幫人擔保左 就要扣1成按揭成數

係咪都問埋佢銀行on 唔on list

offtopic sor 借位

有人搞緊發起唔比狗入境日本

睇到喊

我係擔保人本身嘅物業收租已經係賺緊錢喎，唔係會當係收租收入咩？

係好多個月黎比較開心嘅一日
大家以後都要多留意區議員，敦促佢地做實事
佢地要對得住大家嘅每一票，對得住手足

律師樓唔憂做咁 勁耐唔覆

可以買樓了

如果同rate 唔差少少回贈
支銀 東亞 同長跑 邊間好啲

百佳匯豐印近三個月月結單要成百五蚊

無網上記錄？
無打簿？
另，我沖返上一次net back item係無收我錢

一個月 $50
三個月$150 點解你地唔洗錢

唔洗月結單，淨係叫佢影返d transaction 出黎就唔洗錢

statement 嘅野咪自己log in online banking 再print 咪得

區選贏左就等於抗爭完？NO!!!!!!

感恩 • 前行
《香港人權與民主法案》感恩節集會

感謝美國通過法案 從速制裁黑警奸吏

日期：28/11/2019 (Thu)
時間：19:00 - 21:30
地點：中環愛丁堡廣場
主辦：大專學界國際事務代表團；民間感恩節集會團隊

*已通知警方, 待發不反對通知書

Channel：@ThanksUSA
Group：@ThankyouUSA
——————————————
Thank you & March on
Thanksgiving Day Assembly for HRDA

To appreciate the U.S. Enactment of the Act
Immediate Sanction of Government Officials and Police Force

Date：28/11/2019 (Thu)
Time：19:00 - 21:30
Venue：Edinburgh Place, Central
Organizers：HKIAD；Thanksgiving Day Assembly Citizens Organising Committee

*Letter of No Objection Pending Issuance

Channel：@ThanksUSA
Group：@ThankyouUSA

區選贏左，法案過左，就代表贏左？
當然唔係

下一步，國際線究竟打d咩？
星期四晩見啦！
星期四晚愛丁堡要人！！

匯豐有d 戶口online 冇得睇transaction history

其實而家all in 俾首期 月供皮幾兩皮既人係咪餐餐清?
有啲膽心突然失業幾個月供唔到咁點

供唔到咪full pay層樓

長洲都可以變黄

兩公婆都有做嘢應該唔會同時失業掛

供樓之前，唔係應該先計好數然後先簽野咩
我自己咁計，每月供 $1 樓後如果儲唔到 $0.5, 咁真係有點兒勉強了.

其實真係touchwood失業搵份洗碗或者part time都要做㗎啦 馬死落地行
供萬零蚊租樓都要俾
供幾萬蚊就難講啲

俾完首期+雜費你有幾多積蓄剩？ 幾耐左右先回到氣

其實我個人會寧願買平d 都唔建議 all in

得返二三十萬左右 而家月供都起碼接近兩萬 每邊搵幾皮 其實一邊失業都難捱

裝修？

計埋 但單位黎緊可能有大維修
會唔會好搏

大維修反而唔駛太擔心，房協貸款幫到你，可以分三年還

每邊搵幾皮夾埋都8萬都叫難捱？有小朋友開支大？

30年樓? 如果外牆唔算殘 其實唔一定要大修

馬鞍山好多大劈價

劈幾多

唔少730 740 都劈到690 700

邊個屋苑
可否tg 我

我想問 保險供款 計唔計債務而影響壓力測試..
我供緊成皮每月
如果計既話 我唔會過到壓力測試

信用卡扣

簽約寫低無漏水 交吉包咩 唔好簽地產轉介銀行

唔好比臨約個名呃左你
已經係法律文件來架喇

投俾界票剪j
抵佢地得到套丁山

一絲你好嗎

時勢做英雄啦，呢個年代十皮一個月都好難一開二二開三

agree with you,
只能找尋其他投資物。

請問做9成按揭可唔可以計埋獎金?

今晚愛丁堡要人

嘩ching so rich

[立場新聞] 日本人發起聯署 要求國會討論日版「香港人權與民主法案」

想問下二手樓成交日收鎖匙 但咪仲要等收樓紙定入伙紙再去申請住戶證先上到樓 如果要咁等幾耐

恒生出左offer
h+1.3 cap p-2.5
cash rebate 1%

天花漏水，來水冇鐵銹，去水冇淤塞就得

依家間間都係咁上下
11月開始cut晒啲rebate

p-2.75 變p-2.5 差左好遠

50萬，月入3萬
會唔會 Mun水左少少？

而家細貓轉按零 rebate

cap應該都係2.5
大行睇齊

我屋企人早多兩個女做，而家實際rate 係2.25%

如果香港唔再係商務之地，租務一定會GG
買來收租咪仆街

班死AA成日唱好 幫業主抬價多過幫我壓價
真係DKLM

同感
啲盤賣一間就少一間，一間比一間貴，成日咁講

餓多班撚屌幾個月 再睇下

有個同我講美國簽左法案香港樓市會升
所以叫我儘快寫票

有aa講話樓要趁貴買,下年唔係呢d價

趁貴買

錢太多

睇岩左個單位幾鍾意, 想開票比agent 試下價
想請教下個程序係點? 比票果下簽果份野係唔係臨時買賣合約?

寫票> 3-5% 樓價寫業主名, 但支票戶口唔入錢住
簽果份野開個價, 有冇話要比幾多% 議價空間比agent 傾?
佣金係唔係簽呢份野果陣定埋?
開個價一般有效期係幾耐?

支票寫賣家律師名 單邊臨約自己寫心入邊口價 叫aa攞去傾 得就恭喜你 唔得就再黎過

CCL 2019-11-29 181.36.+0.27 (0.15%)

上次同aa傾完個價 aa覺得有機會狗沖黎簽單邊臨時合約開埋支票

aa會幫你搞埋業主果邊

臨時買賣合約會寫埋佣金同埋佣金既deadline
我諗有效期應該唔會遲過個deadline

開價寫心入口價
到時業主還價係咪要再簽另一份臨約?
份臨時買賣合約deadline 通常寫幾耐?

合約只會寫死一個價
佣金繳交日期其實係睇你個成交日
會計埋搞按揭同埋律師樓
我果份11月頭簽 寫到出年2月中
雖然最後取消左

真 AA狗金句

業主俾枱底佣

是咁的，我地嚟緊會搞個分享會，請左幾位唔同背景嘅區議員分享下地區工作嘅困難同失敗 經驗，同埋平時議辦嘅運作之類。希望可以比素人們上任前參考吓，方便規劃同實踐。如果你 有關於議員工作嘅問題特別想知，都可以係Google Form度留低比我地，我地會pass比講者! 歡迎候任區議員或議辦工作人員參與，亦都可以問吓你地相熟嘅素人有冇興趣，唔該晒

報名表：

如果可以搵埋大狀黨既鄭達鴻就更好了

唔該巴打
但其實我想問簽左臨約開個價
有幾耐比個業主考慮
如果過左一段時間業主仲未決定賣唔賣
我又有另一個盤想出價, 係唔係可以隨時話唔買拎返張票

第一次買, 決定扑鎚開價都搞到個人精神緊張
終於要用大部分積蓄+未來30年供樓

有冇人用過科技布梳化？
係simplylife見到好似幾好咁

介唔介意俾埋我

用緊， 再揀多次會揀返真皮

用咗幾耐呀？有冇甩皮情況出現？
啲人話好快甩晒皮

年半， 未甩，
驚佢甩, 所以要就住就住咁坐，
唔夠盡興。

自推

搵到個屯門盤比市價低一成 去唔去馬好

成40年樓

兇宅

做到按揭就去

之前我都試過
點知要買家包埋SSD

業主反價?

之前睇卓爾都係咁, 變相仲貴左

計左ok, 諗住過左ssd搵個升浪放左佢

第一次買樓好緊張

第一次買已經諗甩手

我睇屯門好多樓一出新按揭即刻減價放盤
我估好多人放左去換樓

將軍澳特別

AA有盤一定會講， 有生意唔做咩
最好搵多2~3個AA, 叫朋友簽睇樓紙

試過兩個唔同公司agent 報價差好遠, 勁怪

蝕印花稅 雜費 都蝕死啦 係咪玩野呀

今個月減翻息既

新post

【128維園見】低調置業討論區（312）

1001